按揭轉介有無咩缺點?

新手想問下買樓用按揭轉介係咪無缺點?

以我所知經按揭轉介同自己敲門搵各銀行申請按揭嘅回贈都係一樣?
但經按揭轉介公司做就可以賺埋按揭轉介果筆回贈?
但覺得呢個世界應該無咁荀嘅事, 想問下係咪有d野我忽略左

如果真係無缺點, 咁我搵邊間做除左考慮回贈幾多之外, 仲有無咩特別野要注意

同埋我google左呢篇文

「得到轉介信後，中介能搶先向本港三大銀行（滙豐、恒生及中銀）登記成為轉介人，令準業主不能委託其他轉介公司向這三間銀行申請按揭，這種做法在行內俗稱「插旗」。」
佢如果我都揀左用邊間按揭轉介, 只係未揀好邊間銀行做按揭, 咁插左旗對我有咩影響?

同問

俾中介插左，你好似會無咗筆回贈，而佢就有一筆介紹費

睇隔離低置post講既

即係變相個agent袋左我筆回贈?
咁解決辦法係咪只要係我自己親身去搵按揭轉介就唔洗擔心咩插旗問題?

應該係直接自己搵銀行問，唔好簽任何按揭轉介紙

如果你既case複雜既 有啲專業既按揭轉介會幫到你

但如果你自己本身乾淨企理 咪自己揾星之谷個類囉

銀行俾你既現金回贈你一樣會有
Agent 係另外再收銀行既 對你無影響

所以係咪即係做按揭轉介真係無缺點

我意思係係咪只要唔經agent幫我填表, 我自己搵轉介公司就無問題?

有人話你會比人拎左個人、入息資料
but who fucking cares

咁好小事啫

我搵星之谷，佢俾form我直接交banker , 你可以試下問aa可以回幾多俾你

0.1咁少？

你肯定你無幫過地產 簽過按揭轉介信 咪可以自己揾轉介公司 不過我識10個 基本上一半買樓簽埋都唔知

剩係簽過睇樓紙咋
我都係呢排上房屋台先知有啲咁古惑嘅野

簽完臨約嗰一下
aa9會即刻攝張轉介紙比你，叫你就咁簽個名就得

如果你唔知頭唔知路順手簽埋就蝕咗比佢

總之簽臨約就淨係簽臨約
其他aa9 比你既其他文件一律唔好簽

佢chok你既話叫你簽埋既話，你就話你有相熟朋友做銀行就得 唔洗怕尷尬

唔該巴打
咁搵中介換句話講即係無缺點啦？係咪打去唔同公司問offer,再填表就得？有無咩特別要注意（除左回贈幾多）

我自己都有諗過有冇缺點
但除咗基本個人資料同層樓啲買賣資料之外
個中介其實冇拎到啲咩資料
況且佢只係比啲forms你自己夾埋比銀行，冇文件要過佢手

我2次都係用星星，唔知萬幫係點

你簽完臨約之後，可以whatsapp佢，會有條友問你啲基本買賣資料 (買入價，地址，成交期)

咁佢就會sd返主要幾間銀行而家個offer比你睇
如果你想要啲中小型行，你可以叫佢比埋你

跟手就有一個pdf file入面有幾種轉介forms
唔同銀行會指定某種form，自己睇清楚唔好夾錯比銀行

你揀定咗邊幾間銀行就自己去搵banker ，不過citi星星有指定banker
交完表就話返比佢知你交咗邊幾間
記得交表嗰陣，叫個banker cup印簽咗份轉介表，然後自己影低 (有啲銀行要到時另外填一份轉介表)

通知完星星，咁佢就會有另外一個同事比返個承諾書你，你就比返每間行個banker 卡片比佢
記得對下承諾書個offer

最後你揀定咗搵邊間行，咁就話比佢地知

draw down完大概幾個星期後就會比返啲回贈你

美x出名多賤招 唔好再用啦....

無知真可怕。

資料係你直接俾銀行

好似話簽左張按揭轉介紙
佢就幫你向3大銀行插旗 插左旗之後你如果向呢3大銀行借錢 你就比佢食左個轉介回贈 蝕左幾千至一萬蚊 左右
簽左果張野都唔係一定冇得救，你可以再搵星星向其他銀行借錢，咁個回贈就有番。
(有錯請指點)

唔該哂好詳細
咁我渣渣林去格下價先

好，總知就自己搵轉介
aa狗畀嘅除左臨約之外全部唔簽

恭喜做業主

正解

唉呢掛市旺攪到封哂盤未睇岩其實所以做定功課先一有價岩就去馬唔諗

都啱，唔好太心急
至緊要搞清楚自己想要咩單位，唔好比aa9哄咗你不停加多少少
企得硬啲，免得佢當你水魚

同埋搵多幾間aa9，可以盡量搵多啲盤

我剩係睇中一個屋苑
上網睇四大行都係果堆盤
所以剩係求其入左其中一間
其實咁嘅情況有無必要照問多幾間？

呢兩個月太旺啲業主叫價貴撚到離哂譜
比上幾個月，什至2019年頭嘅成交價嗌高50-80萬
我offer低30-50萬可能咁個agent都廢撚事理我

試下去屋苑附近啲街邊細舖，有時啲盤得細舖有

而家好似比較難講價，見個個post啲巴絲都屌哂鬼
我嗰陣3月美股爆嗰排買，講到5%價

得閒去開果頭再睇下有無細鋪先
其實我都唔係用執平貨心態黎睇
但都唔好同上個月樓下成交價爭50萬呀大佬
講緊先兩百幾尺

2百幾呎加半球好甘喎

其他屋苑有冇睇過？

其他睇唔岩我好揀澤

好事嚟既

不過唔急就再睇下先
我自己成日覺得買嘢至緊要買完自己高興唔會後悔

尤其樓仲要咁貴
真係等到合眼緣又啱價錢先出擊

無謂搞到到時自己買完仲唔開心

其實我都唔係諗住即刻自住所以都唔算話要好岩心水先去馬
但真係反價反得太勁
唯有等下

最近現金回贈最多係咪交行？

其實中介邊間可信性同回贈會比較好？

缺點係 中介等幾個月才到款給你。

即係無缺點

呢樣真。小心地產狗。

反而我做某大行按揭
啲人wall in 入嚟申請十之八九都冇簽轉介信

可能好多人都唔識, 我都係上連登學

無，回贈又多D，之前回多萬四

睇你點睇啦
如果多過1%都會出唔到現金
有啲人要夠錢去裝修買傢俬

呢d agent 回贈 會唔會食左本身回比我既offer?

push

應該咁講
本身銀行俾你嘅cash rebate 係獨立咁去比
唔關你有冇簽轉介信事

如果簽咗轉介信，銀行係另外會比回贈俾agent
至於你話個agent 會唔會回佣俾你，銀行就唔會理

至於上面講嗰個情況
現金回贈（不論是銀行回贈或中介回贈）超過 1%，而貸款額已達至按揭成數上限（非按揭保險），銀行便需要把回贈扣減貸款額，那便是「淨貸款額」(net loan)。

即係如果銀行本身係1% ， 而中介應承比0.2%，因為總數係1.2% 超過1% 所以現金回贈係比唔到現金，而只能係總貸款額倒扣，即係你還少1.2%， 但因為貸款本身有利息所以啲人鍾意出現金

唔該晒！

呢度呢最推介
就係用中介

捧錢畀中介洗

百利而無一害

有referral 既 都比左某啲有connection既mortgage sales
Walkin正常唔會多

如果搵左 AA 拎轉介信，當我去大貓申按揭，
請問封信會唔指明去搵大貓邊個職員申請，
定是旦走入一間分行是旦嗰個職員就得？